有冇人睇咗聖鹿獵殺（The Killing of a Sacred Deer)

幾好睇

頭半個鐘
之後半個鐘
再半個鐘
最後半個鐘
睇完wiki先記refer緊個嗰神話故事

到最後串連所有嘢就覺得幾正

有老女人裸體
又有𡃁妹J

唔太sure嘅係
究竟不忠個段想表達咩
好似唔太relate咁

家姐條腿長到

yes

好淫

Colin Farrell

完全想像唔到點同個禿頭肥佬有啲嘢
雖然老公係有啲戀屍同少少肚腩仔
但正咁多

Lm

個女未成年都J，FBI

個樣好老積

幾年前套Tomorrowland係佢全盛時期

係導演嘅錯！

Push

妮歌潔曼先係最好J
一開始以為martin係miles teller,但睇真d發覺條友個樣變態好多

其實個晚男主如果同martin老母扑野,係咪真係會放過佢家人

開頭毒撚
到喺停車場個度開始變態佬feel

如果係就應該變相sacrifice 咗佢自己
（e.g 被逼以後都一齊之類）

Barry Keoghan好搶戲

以為會解橋 點知冇

佢係神

片名聖鹿之死源自特洛伊：木馬屠城戰爭的希臘神話故事，當時邁錫尼國王阿伽門農殺死了本該獻祭給阿耳忒彌斯的牝鹿而不小心得罪了這位女神，結果他的艦隊被風困在奧利斯港，為了獲得女神的原諒，阿伽門農不得不將自己的女兒伊菲革涅亞作為祭品獻上，這樣才最終解困，了解這段故事由來有助於理解劇中部份隱藏未講的劇情。

唔好嘗試用常理去解Yorgos Lanthimos嘅戲

前排電影節個陣睇過，個人認為好過lobster

睇完想睇lobster

lobster好睇d。
睇得出想模仿希臘神話，但唔係太做到。如果講多d個老豆既back story 會好d

單身動物園 個故事有d碎
聖鹿真係一條直路落
睇住主角一家無得避

btw知道個故仔要跟神話
但個人好想劇情係解左咒就去殺神

最鍾意dogtooth，變態嘅極致

好正，有啲配樂好震撼

之前睇左,睇番資料先知,男仔阿媽係以前好出名既叻女掌門人,亦都係做過蝙蝠女那個。

From港產不打：

終於睇左所謂「神」作《聖鹿獵殺》
屌佢老X！故弄玄虛！！
導演不負責任到極！！！
佢老X我今晚打足三千字開尻佢波！！！
不撚之所謂！
唔係玩希臘神話投射就係高深囉
唔係玩嘈撚到仆X嘅噪音就係叫張力囉
等我《單身動物園》仲撐到你盡
仆你個X！自以為是到極點！！
威尼斯影展最佳劇本？！
我鄙！！！

不打嬲嬲豬

最後30分鐘每一幕都好fucked up
對仔女嘗試用佢地既分法去氹Colin Farrell 唔好殺自己
Nicole Kidman 就直接話可以同你生多個
好多個shot都睇到佢地喺屋企爬
The lobster 係 relationship satire 易入喉啲, the killing of a sacred deer 就似返dogtooth 咁fucked up
正野黎

Lanthimos 不停咁擺 camera movement 入套戲，感覺好鬼作狀

專登用zoom 唔用track

不過唔做作都唔會唔用輪椅啦

條友連basic information引都錯
「聖鹿」攞嘅係康城劇本

其實有少少認同
開頭半個鐘用啲音樂有啲鳩
感覺好唔夾
（無乜特別都大大聲播音樂）
不過後面1.5hr就感覺冇乜問題

話說睇完wiki知條友係神
先知播電影個段係暗示緊
（套唔記得咩，咁啱入面主角講自己係神）

仲有 譯 聖鹿獵殺究竟邊個idea
台灣 聖鹿之死正路好多

感覺套戲都向緊Haneke和Kubrick致敬

個Anna錫Martin雙腳有咩含義？
仲有就係有一幕係唔係暗示個女偷睇過父母扑嘢

示好/色誘
想佢唔好再搞佢？

應該係
佢又扮屍

阿媽吻腳=投降

“I won’t let you leave until you’ve tasted my tart!”
食咗個tart咪得

Anna去Martin屋企嗰part，話呢件事係佢老公嘅錯，點解要佢地嚟承受？之後Martin就講意粉。呢part意粉係咪有啲咩想表達而我get唔到？

想講佢眼中
佢地成家都一樣？
老母自以為唔同，但其他人（佢）眼中其實一樣？
鳩估

意粉 = 飛天意粉教
暗示信仰嘅崩壞

磨牙please

其實我覺得啲音樂其實好有作用
因為一開始由佢地屋企人相處情景 醫生同個細佬
背後d音樂一路好似同我講緊其實睇落好正常 但事實一路都唔係咁正常
到詭異嘅地方到個陣 我就瞬間覺得咁樣發展先係正常ga嘛
跟住回想翻家人相處 睇落日常但好疏離冷淡

好似幾正
睇下先

開頭以為中咗降頭

可睇睇

其實攞神話代入現代故事好格硬
如果我唔知神話以為係犯罪電影
去到結局先屌一聲
如果我知個神話
就更加代入唔到

講真如果你係父母想仔女好
捉到佢果陣佢唔解已經殺得
仲邊得黎當佢係神開頭又吹水又送黎

睇石丸拍的"巨乳獵殺"好過

爺爺獵殺

dogtooth

睇完之後個心好唔舒服
啲配樂搞到人好大壓力

成套戲好大壓力,配樂好辛苦,原來係神話,有冇人可以解釋多D

樓上有link解釋
幾詳細

我反而覺得香港譯名岩d 喎,
個故仔一路都講緊老豆要揀邊個黎殺,
係hunting 黎,
聖鹿之死好直譯英文

但聖鹿代表martin老豆啵

但係個故事係martin 逼老豆搵新一個聖鹿唔係咩

no
應該係聖鹿死咗
要一命換一命抵消返

死完個仔唔夠?
唔明最尾家姐D表情點

恐懼+嬲
愛恨交集

The Killing of a Bus Plastic

Kill u first